%%% DEL 3 AL 6
% - Notebooks. Se utilizará este formato de archivo, ya utilizado en clase, para programar y
% entregar el resultado de las tareas técnicas a desarrollar en cada apartado. Se da la opción de
% desarrollar un archivo notebook diferente para las tareas de cada uno de los apartados, o bien
% un único archivo notebook que aglutine todas las tareas técnicas de los cuatro apartados (3-6).
% Cada notebook deberá seguir las siguientes indicaciones:
% • Numerar claramente el apartado al que se refiere.
% • Separar cada tarea concreta (tareas a definir por el propio alumno según su caso
% concreto) en un conjunto de celdas, introduciendo lo que se va a hacer en cada celda
% de código y comentando resultados obtenidos. De esta manera, cada tarea debería
% contemplar en el notebook: (1) celda con texto que introduce lo que se va a hacer +
% (2) celda de código -bloque con varias líneas, según tarea- y resultados -gráficos,
% tablas, etc.- + (3) celda con texto comentando resultados.
% - Memoria. La memoria debe complementar y ampliar el contenido técnico de los notebooks,
% no sólo en términos de descripción del trabajo realizado, sino también del método empleado y
% de las decisiones tomadas para ir desplegando las sucesivas tareas técnicas de cada apartado,
% evaluando los resultados obtenidos y extrayendo conclusiones sobre la aproximación seguida.
% La extensión orientativa de estos apartados en la memoria sería de unas 10-12 páginas en
% total. Los notebooks se entregarán adicionalmente como archivos independientes.
% Las capacidades que se pretenden evaluar con los contenidos de estos apartados serían las
% siguientes:
% • Demostrar que se ha seguido un método de transformación y análisis de datos
% correctamente planteado y aplicado, donde cada apartado es parte de un todo, con
% sus inputs previos y sus outputs para la siguiente fase.
% • Justificación clara y concisa de las decisiones aplicadas para ejecutar los diferentes
% pasos de dicho método (saber no sólo qué hago sino también por qué lo hago).
% Importa demostrar que se es capaz de solucionar el problema planteado en cada fase,
% pero importa más demostrar que se han entendido todos los pasos a seguir y que hay
% un razonamiento detrás de cada decisión parcial.
% • Interpretar de manera adecuada los resultados obtenidos en cada fase del trabajo.

\mode<article>
\chapter*{Descripción del \textquote[][]{business case} y del proceso industrial}
\label{sec:descripcion-del-proceso}
\mode*

Los datos a analizar en esta sección proceden de una planta de concentración de mineral de hierro por flotación. El mineral de hierro, como materia prima, contiene un alto contenido de sílice (\silice). La sílice es considerado como una impureza en el mineral final. Sin embargo, para muchas aplicaciones es necesario proporcionar mineral de hierro con cierta concentración de \silice. Por este motivo es más interesante poder controlar la proporción final de sílice, que minimizarla. 

El mineral de materia prima es pulverizada para ser mezclado con solventes, almidón y aminas, y agua. La pasta obtenida se pasa por varias torres de flotación\footnote{En el caso concreto de los datos analizados en este proyecto hay siete torres de flotación.}. En estas torres se hace pasar un flujo $f_i$ de aire. La espuma generada que llega a una altura $h_i$ se retirada mecánicamente, disminuyendo así la cantidad de \silice\ disuelto en la en agua. El resto de la pasta se lleva a la torre $i+1$ para repetir el proceso. La pasta final es secada, y se obtiene un mineral con una proporción hierro/sílice dependiente de los parámetros con los que se han operado las torres de flotación.

\mode<presentation>
\frame{\partpage}

\begin{frame}
  \frametitle{Bussiness Case}
  \begin{block}{Planta de Flotación}
    \begin{itemize}
    \item Objetivo: Obtener una composición controlada de hierro y
      sílice (\silice)
    \item Método: Eliminar parte del \silice\ que flota al mezclar el
      mineral con ciertos solventes (almidón, aminas, \ldots)
    \item Parámetros de control:
      \begin{itemize}
      \item flujo de materia prima
      \item flujo de solventes
      \item flujo de aire y nivel de espuma en las 7 columnas que forma la planta
  \end{itemize}
\item Producto final: mezcla de hierro y sílice (caracterizado por la proporción de contenido de cada uno).
  \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\mode*

Para conocer la calidad del mineral final se toman muestras para el laboratorio. El resultado se recibe una hora más tarde. Este retraso dificulta el ajuste de los parámetros de operación para obtener el resultado deseado. Por este motivo, el objetivo del análisis de datos desarrollo en este proyecto es predecir la concentración de sílice en la pasta final en función de los parámetros de operación (básicamente generar un \inenglish{soft-sensor}). Además es interesante poder ver con cuanta antelación podría predecirse la calidad del mineral. 

De esta manera, se decide fijar como objetivo de los análisis predecir el contenido de \silice\ en el mineral final, con un margen de error \SI{10}{\percent} en e. \ac{mape}.

\mode<presentation>

\begin{frame}
  \frametitle{Del negocio a la analítica}
  \begin{block}{Objetivo del negocio}
    Controlar el contenido de \silice\ mezclado con hierro.
   \end{block}
   \begin{block}{Objetivo de la Analítica}
     Predecir el contenido de sílice, en el resultado final, con los
     parámetros de operación.
   \end{block}
   \begin{block}{Criterio de éxito}
     Predecir el contenido de \silice\ con un margen de error
     \SI{10}{\percent} en el error porcentual absoluto medio.
   \end{block}
\end{frame}
\mode*


\mode<all>{\input{datapreparation}}
\mode<all>{\input{visualanalytics}}
\mode<all>{\input{datamodels}}
\mode<all>{\input{despliegue}}



%%% Local Variables:
%%% TeX-parse-self: t
%%% TeX-auto-save: t
%%% TeX-master: "base.report"
%%% TeX-engine: luatex
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% ispell-local-dictionary: "castellano"
%%% End:
